全民集體退八達通行動

黑警既然玩到咁寸, 你黨鐵裡應外合得咁過癮, 好呀, 全民退八達通囉, 唔該還番$50按金俾我, 我睇你黨鐵還退款都還到你周轉不靈

推唔郁

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

正正想聽日退咗佢，不如夾個日子

push!

推

幫P牌推

退之前入爆錢先好退，上限好似係$1000

啱，夾個日子退先有用

好似cctv都要交

消息：警取法庭手令索九巴八達通紀錄及閉路電視片段

點解

你要搞清楚，你個正正係司法歸邊既問題，唔係八達通，因為係法庭落order, 反而應該搞掂個司法歸邊問題，如果唔係黑警申請乜鳩都批，我地申請乜都reject

回歸番散銀年代

就十一退 ??

推呀

聽日啦

聽日一次過退 順便和你suck 4.0

定係轉哂做綠卡？

都好喎， 不過個人八達通點退？

用綠卡搭巴士個司機知唔知？

咁係咪拎唔到政府嘅交通津貼？

個人八達通就咪撚退住啦 如果集齊嗰日退就唔該嗰日退個人八達通 費時俾狗查

要入爆就而家好入，博佢已經用咗啲錢周轉到時唔夠錢退

到時佢咪話無現金叫你去第二個站退囉

唔好用個人咪得囉，普通得個 number，鬼check到咩

之前有人討論過
ban左 因為睇番佢出個財務報表佢有27定2.7憶係cash

知，嘟聲不同

個人八達通就咪撚退住啦 如果集齊嗰日退就唔好嗰日退個人八達通 費時俾狗查

同一張卡no.起其他交通/店舖交易
再拎番個個時間cctv
完

買多張散用八達通
個人嗰張留翻返工返學用

push

總之做任務就唔好用八達通啦

用一張普通八達通，夢遊專用，隨時丟棄都得

正解

問題，係偽政府法庭。

check到, 之前就係咁捉賊
只要你一用就追蹤到!
所以先要用散銀走

買不記名既8達通啦

「721 811 831 新屋嶺」

有無人有八達通每筆交易賺2%既資料?

依家每人買幾張，再喺每張入1000，等10月1 一次過退

退八仔係減佢按金資本
減佢 transaction 抽2%回佣

全方位減佢收入

無用好耐

黨鐵係8達通股東
用8達通=比錢黨鐵賺
大家就算唔退都盡可能用少D

退

831太子無名義士!

要退月票

Push

一齊

香港人連咁少嘢都做唔到，點贏？

終於有更多人醒覺
好安慰

全世界
同狗達通講再見

好wo

想問下，做咗信用卡自動增值係咪要先同卡公司cut咗先呢

怕咩 佢查到你退唔代表咩證據
唔通d狗逼到每人用八達通咩

咁撚仆街一定要推！

麻煩大家幫推
今次實在太過份

約埋去同一個站退

721 811 831 新屋嶺

唔好1000
$550 啱啱好

聽日準備退

所以點解大陸要wechat pay , Alipay

大過550 要填 form

唔好傻，你退個時有cctv 影到你樣阿

玩殘黨鐵有咩問題

退八達通犯法咩？

咁夾邊日好?

唔好退 本身有齊條住址電話etc 有cam又可以認到你個樣
搵機會買野買到負三十蚊當退左

唔好入

我有用自動增值，同卡公司check就知道

有部機會顯示比司機睇你用成人定係長者

退八仔應該真係冇位入？

隨身帶2張以上八達通會唔會更好？我就一直銀包放一張，背囊放一張，平日用銀包個張多，閒日用背囊個張多，反正得閒就交換用，是但比張佢查，照計應該查唔到d咩

要查返邊個官批

佢一查就查曬你成身啲嘢㗎啦唔係咩

推啊

全民退用八達通行動

根本唔應該用個人八達通

學生八達通點算？

咁你咪唔見左$20

一向都用不記名架啦！

仲用學生咩

發夢用散紙啦

買小朋友飛算

係
怎樣取消自動增值服務？
你可以致電八達通顧客服務熱線2266 2222辦理取消手續。當收到有關取消指示後，我們將發出一封確認取消自動增值服務的函件。請於函件發出日期起計10天內，帶同該函件及八達通前往任何港鐵客務中心辦理取消手續。完成手續後，自動增值服務會被即時取消，而八達通的付款功能仍可繼續使用。註：取消手續必須由八達通持卡人辦理，而不是信用卡持卡人。

支持！

我玩跟八達通信用卡自動增值回贈，同佢扣緊血

唔撚用囉
用散銀搭車

一齊退，張張收五十按金丫拿屌佢老母

明白曬，首先轉數快1k，然後去counter退卡，黨鐵職員試下同我講冇現金，屌爆老母

唔係可以負50咩 不過凈係可以負一次

其實就算搜到去查你係咩地方出入都做唔到有力證據
只係證明有在場機會

pish

好呀好呀！ 唔退既正藍絲

學生卡都可以直接退？

黨鐵好多現金但唔多現金

去7仔入一千再去黨鐵到退左佢

跳閘啦 仲買

師兄識玩 推推推 可以開個post推爆佢

點解可以幫港共全支（資）嘅8仔講嘢？
汁7左佢啦

好似2017後期（？）的新卡可以負50
不過應該有一堆人係成10年前（今年u grad個批）

以後會識做
但之前啲紀錄

關八達通咩事
唔通佢搜令搜九巴CCTV你就唔搭九巴咩

過期學生8 達通 係咪算個人8 達通？

退個人要收10$
比自己留念算拉

入$1000 職員會叫你返九龍灣總部退
Counter上限係退$50按金 + 少於$500餘額

佢冇咁得閒追究架

yes 因為有填form

用支那寶都唔用八達通呀 每用100蚊港鐵收3蚊服務費

仲有得收商戶月費

都會有你個人資料紀錄

傻啦

留係到先 搭巴士唔知你用唔用到回程半價
不過排隊可以去買多張方便自己

有曬你個人資料
唔好再用

有出去發夢既手足去退卡啦

唔好宜家買
最好買啲黃店做嘅第三方飾物之類
難啲影到大頭

Ching心水清
不過八仔都係少用為妙，黨鐵有抽佣

不如keep返張卡 之後每人買多張綠卡好過啦
有黨鐵職員個陣就用普通卡
冇個陣就用綠卡
你退左真係好唔方便
每人50對黨鐵真係唔大影響
你用綠卡 用幾次佢都賺少你50蚊啦

嘩正呀，唔知客服有冇咁多cash呢

仲拎

一對number時間
再對返買個張卡嘅cctv
真係好易知

有自動增值

佢依加就係拎九巴啲紀錄

咁我一個人退10張八達通得唔得，我退嗰張一定係我架咩？唔可以係我朋友嘅八達通架？

有登記過個人資料就係個人八仔
洗到佢負錢拉 退唔退隨便你

你個張咁舊換左佢拉

黨鐵占股接近80%

你仲唔罷用？

$499/$490 餘額 + $50 按金

咁就仆街

旅行社好似有得買

冇名check唔到啲乜，唔洗咁擔心
同埋咁大量記錄

去7 仔增值1000 ,之後去黨鐵退

最多入$499.9，連按金退$549.9
唔好入足$500
有啲黨鐵職員會取巧話「超過$500」
唔可以即時退現金

八達通壟斷香港市場太耐啦，係時候發展一下其他付款工具。有競爭才有優惠。

政府錢緊係拎埋先

越快越好 就聽日

Pish

一定做唔成
八達通係生活必須品

好似有得買租用8達通
張綠卡都係咁買番黎

我嗰張學生飛

大家成日唔想要啲散銀
係時候喇！！！！

不計按金， 如果八達通餘額在五百蚊或以上， 在地鐵客務中心退卡就要填表， 然後等八達通公司寄返支票畀你

唔好過500吖

明天開始準備散紙包

10月1日前定後？

推下612 721 811 831

499蚊

你個張感應唔差 得閒換過張正常卡算拉

屌 學生優惠呀嘛
利申讀緊書

counter上限5張
多過5張叫你返九龍灣總部搞

922 和你塞 和你shop

可能退佢都要記低

唔好白痴啦
你張卡過500蚊增值額要去黨鐵站填表退
要填地址，雖然你死都唔填可以揀落黨鐵拎

完全正確

不計按金， 如果八達通餘額在五百蚊或以上， 在地鐵客務中心退卡就要填表， 然後等八達通公司寄返支票畀你， 地鐵無需要即時給予你現金
另外，每次客務中心最多只接受五張八達通卡的退款

上次用錯左黎嘟啲聲係一樣。
但部機會大大隻寫住-$2.0

不嬲所有交易嘢都係用現金散紙，就算上網買嘢都係用匿名儲值咭，乾手淨腳。

分2次退咪得

不如咁
買百達通->去7仔入錢->退比黨鐵拎錢
冇限loop
咁搞法D錢就暫時去哂7仔度
黨鐵站就冇錢還比人
一個人都搞到佢個站冇哂錢

922機場和你塞/沙田window shopping

927新屋嶺被捕者人權集會
929全球反赤納粹遊行
10.1黑衫黑旗賀支那

721警黑勾結恐襲
831太子恐襲殺人
黑警喬裝示威者開槍
新屋嶺酷刑強姦

等一等，約個日子齊齊退

約一個時間去排長龍迫爆佢做勢，唔好靜雞雞做

理性討論，細心思考，唔好人云亦云，抵制fake news
勿忘721 811 831 新屋嶺

冇錯，現金最安全

培養良好習慣，停用八達通 ； 和你飛就退咗張八達通， 勇武嘅就直接剪咗張八達通。

咁就要睇職員鬆唔鬆手

增到499之後退

好心你咪搞巴士啦

面額多過500唔可以即時退
買左未夠3個月退盛惠11蚊手續費
舊卡可以負35蚊 新卡可以負50蚊 但點都好一定係成張退抵過用到盡

仲有樣野叫 不常用八達通行政費
唔用3年開始就每年收錢
舊卡無影響 新卡你唔用就好退左佢
唔係幾年後你就知味道

推 普通8 達通佢拎唔拎到料？

2個唔同counter就得
唔需要身分證明

利申:以前細個冇錢成日退

唔見左就報失啦

回到現金交易年代

聽日去香港站排隊退

用散紙搭地鐵會貴過八達通喎

用幾張八達通
連按金砌到個總數係$831再退

呢個時候仲做C9
唔L好再搭啦DLLM

打電話同地鐵cut, 寄信嚟再落地鐵搞。

互換8 達通有冇得諗?

同意愈快愈好

登記過易賞錢同車船補貼

俾時間大家儲啲散銀用先! 我會keep 皇冠頭㗎!

持有其他人名既財物，好易被狗咬

$500以下先即時退cash，$500-$1000要等寄支票

好

以後百佳惠康麥記7仔ok paywave找數

平時用cash

要和理非一起退先好，
少人數反而會易被人鎖定？

推 支持

922 全民退八達通

好波

用曬d維穩費

P牌推P牌

知，巴士用散銀，mtr用綠卡

旅行社好多Cam......

只要用既時間同張8達通既嘟卡時間一樣
又係同一部車嘟 又有CCTV
就好易捉到

大家小心be water
721 811 831

只係追蹤到你行縱，同响現場出現過，但能構成罪証嗎？

想問個人八達通有冇得退?

八達通同港鐵都未識分，讀多幾年書先啦

咁全部人入到張八達通夠500蚊再攞去推

無用個人八達通好耐
狗鐵

退舊八達通再買新 過程無需蝕錢

咁餘額應該$500樓上定樓下好

啱啱甩P牌可以推喇

講樣野你知, 一般水客都有超過四五張八仔,

唔會搞到巴士。。
啲錢政府會補畀巴士公司

咁咩叫全民集體退呢？
用散紙麻煩啲又貴啲已經大把人唔會做
我用散紙又有咩所謂
但係其他人唔會咁做呀麻
理性啲討論吓好無

其實今日買 聽日退 有無得諗 日日都咁做

推一推

玩得殘？

轉用長者

公司週年唔係黨鐵送嘅check 唔check到

只要define做暴動 有在場證據你食花生都會出事

新卡唔夠3個月要收11蚊
最好用到盡再啪爛張晶片
新卡可以負足50蚊

前排見ok有啲有公仔嘅八達通賣 但好L貴 不了

八達通每次交易收2%手續費
即係每消費100蚊, 八達通公司就賺2蚊.
八達通公司, 地鐵佔股57%, 九鐵22%, 加埋即係79.5%

所以一早開始用返CASH, 唔想私生活比人知太多

巴士司機會捉架，佢地都會俾人check
唔好搞到人please

我知道
所以我都唔會咁話班學生哥
我自己讀書都有用

好似有 不過要收10$
仲係學生可以考慮留住先
唔係學生就退拉

黨鐵咪日日賺你11蚊

用散銀

屌那媽 我係citibank自動增值添呀

連first ad 都拉, 你覺得班狗要咩證據?
後生出現就係罪

就算繼續用八達通都可以有良好習慣，個個禮拜買八達通，用一兩次(等回水條數唔齊頭)，整到張卡殘殘舊舊(等佢報銷唔可以循環再用)，然後去取消張咭。處理回水，再加埋張八達通咭本身嘅成本，佢輸得好勁。

仲有好處㗎，你個個禮拜換卡，個人私隱即刻返晒嚟，而八達通嘅大數據生意，可以收皮。

唔想或能夠完全放棄八達通嘅人，可以考慮以上做法。

Numbers 》 邊個站出〉cctv

個d八達通食水好深 不了

點樣甩？

Samsung pay Octopus要唔要掉手機落海？

咁如果今日在不反對通知書時段內又點？

一樣有卡no.

用2蚊卡要拎津貼有難度喎

不反對都可以照拉人照開槍拉

推 ching 正解

iPhone就快有apple pay Octopus唔申請？

請耐心等候

聽日太急，好多人未知，有無文宣圖

抗爭出現疲態(長文)，附有建議

個人8仔可唔可以直接去黨鐵客服到退？

係時候解rule BY law

你等左幾耐？

$499

用到佢負爆錢之後放係屋企

好似大概3,4個月

頭髮也白了

我整咗自動增值

夾個時間，一齊大規模退先有用
全部$499.9，玩爆counter

只搭巴士

屌！我張廿週年版冇得退

唔係用個人八達通

可以直接退到

用到負錢收藏算啦

屌

今日退左

假設你每日番工上水>>柴灣
(票) $26.5 - (八)$23.8 = 2.7 x 31日 x 2(來回)= $167.4

你的人生，你的未來，你的自由就係值呢幾百蚊

直接去7仔嘟杯哈根大師啦

政府錢點解唔拎
不過無八達通拎唔到都唔辦法

你存落去嘅錢佢都會攞嚟做投資
你存得越多佢手頭上越多銀彈就會投資更多
但你知未必可以一時間回本
假若全部人同時間提款就未必會有咁多現金
原理等同於銀行擠提咁

721 811 831 never forget never forgive

你的資訊真的很有用

check咪記低佢number放上tg搵仔囉
睇下佢地敢唔敢?

成班p 牌帶風向 呃人番去退 已Block 晒

大家注意！：

每出一次買一張新再退錢囉吹咩

え

匿名儲值卡可以當credit card咁用？

岩岩出左張綠卡

利申：65歲

有得睇上線日數

你係八達通派嚟？香港人連自己揀退唔退卡都冇自由？

用緊Samsung pay octopus或打算iPhone pay octopus。一個取消，一個唔申請？

推爆佢

記得拎返50蚊

可以曬佢郵費

麻煩推返屯門行動post先 一個人推唔郁
手足未安全

睇扣咗幾多錢就知

呢個值得做

同埋唔知會唔會有特別响聲

支持

手上有3張，一陣去退曬，用電話Samsung's 虛擬8達通

入爆張個人8達通 再退錢
買張長者比屋企老人家備用
最緊要一齊做！ 幾時做？

全民綠卡搭mtr，巴士用散銀

問題係之前仲有好多和理非出黎發夢都用個人八達通丫嘛，雖然話以後唔好啦，但係之前啲record已經...

btw
［Twitter戰線］集中推眾志有關FA被捕嘅POST啊！！！

推，

三個月內退要收手續費

巴士唔好啦，司機一望篤爆你啦

利申已經三個星期冇用八達通 冇搭港鐵

［Twitter戰線］集中推眾志有關FA被捕嘅POST啊！！！

即係張卡入面可以有499$！ 注意 但希望可以有個日期 一齊做

係

開張新嘅發夢用，唔洗入咁多錢，有咩問題可以即棄

好建議

梗係唔退淨負50

快啲cut啦

暫時逼唔到
所以諗下點解香港喪推用支付佬同we7 pay
叫老母咪撚再用啦

用普通八達通, 唔用個人八達通咪冇事
買普通果隻又唔使登記嘢

推到全民退八達通為止
呢個真係零成本抗爭啦，唔敢跳閘嘅各位一齊做啦

乘客都知
個mon 寫到明

拎無用過發夢嗰張去退

八達通係屬於黨鐵嘅， 淨係呢個理由已足夠停用八達通； 曾經勇武過嘅就唔建議為咗幾十蚊親身去退八達通， 避免畀黨鐵同時留下cctv同埋八達通紀錄， 直接剪咗張八達通穩陣啲。

全民綠卡加以上方法

寧化飛灰

我的電話都收到類似既訊息

推!!

仲睇東方

佢要退錢㗎嘛
當200萬人都退 而且全部都入滿1千
2000000x1000
佢要有幾多流動資金同現款cover條數

當然佢哋可以貼張statement話無現款請去第2間退款/明天請早

唔洗退
開個tg group 定期全民交換八達通用

仲用八達通? 不了

退咪退我屋企散紙多
屌佢老母之前賣人資料都無佢乎

想問個人八達通退唔退得? 都係就咁去客服退?

用綠卡唔洗拎政府交通津貼，仲賺多好多

如果用自動增值係咪唔用個人資料版都會比狗查到

個人資料私隱專員公署係咪執Q咗？？

記得買長者，擺三個月先退

自動增值咪有你個人資料

不嬲都唔用呢間冚家產公司

得，係

都要你唔好周圍用先得架

Quick link:
22662222
通左之後12115
就到取消果版

鼓勵大家發揮創意設計張卡
比狗搜到出黎
都唔洗比狗屈盜取他人財物

我71日，唔通要三個月？

推。

係呀,自動增值係扣信用咭錢...

去門市交電話費用到-50/-35

頭三個月退好似有手續費
不如買完用到-50仲好
0成本

月尾好d 有部分人買了月票未退住

上面講左方法，碌前少少會見到

新戰線 比跳閘安全有用 要知道每次消費港鐵都會從中抽佣

有啲接駁巴士要用
順帶一問 點解我嘟係$1.9

利申：有八達通知識，電訊服務知識，香港流動網絡知識，個人私隱方案知識。

當年，八達通與流動網絡供應商硬推Octopus SIM card，無人用，唔到數。公司送埋全新手機連服務計劃俾我哋用，有腦嘅同事們打死都唔肯用，包括我。公司提供左好多誘惑，我都唔肯用，講大話死全家。

個問題係嗰啲人啊，八達通要嘅係大數據，profile你嘅人生。

過去嘅一年，我應該換咗最少四張八達通，都係果句，講大話死全家。

如果你好似我咁放棄唔到八達通，你仍然可以做啲野。例如不斷轉用新的八達通卡，舊嗰張整到佢用唔返，佢都要輸錢。

用e-octopus？直頭係同去自首無分別啦。

就算唔退 唔用已經好大影響 每次用八達通消費港鐵都會抽佣

Arrrrrrrrrr

死黑警

小心餘額500蚊以上冇得即時退，要寄去八達通公司退， 早日去港鐵counter試過

2013年八達通公司有約冇2.3億，保守ｄ估計２０１９年我當佢有３億
３億／$50（每張按金）＝６百萬張，但一間公司點都要有ｄ資金周轉
全民退卡應該都有ｄ作用

去便利店買下野，低過500即退

層主應該係講用官方迷你八仔diy嘅非官方公仔
利申：見過「光復香港」卡

*個問題係個人私隱

其實冇乜用，佢商場收租一個月都千萬計

唔止東方,仲有Now,Cable... 東方最快,跟住Now...

仆街
我係果段時間上巴士都唔代表我去過遊行

保障自己

香港人唔好再對法庭有期望
6月到依家我剩係見到法院企起黑警一方

咪住先
1.而家佢有no但冇人名可以點追查？

2.同埋你而家退
佢實第一時間查左果批先

3.港鐵唔會因爲你退卡就收皮

4.可否逆向思考 或者和理手足可以用來混淆視聽？

我係7仔買張卡充夠500蚊，買少少野去黨鐵退得唔得呢? 一人500蚊都幾係野

本身諗住iphone將會有得用八達通會好開心
但而家咁樣即係叫所有人唔好用八達通

唔止50蚊架，仲有你儲值的錢呢

係喎，突破盲腸

咁可以無限重複退八達通買八達通退八達通

人地絕對有權咁做啦，而且巴士無對我地唔好喎

平時黨鐵都係1.9
平時已經盡量少搭黨鐵
入左100蚊夠搭2年

推
行動POST呀
唔好輸比五毛好冇?

3個月內退要俾手續費，買多幾張綠卡輪流用，夠3個月先增埴$499再退

行動POST推

八達通上次賣客資料都未同佢計數

淨係玩集體換八達通 退完又出新咭 退完又出新咭
都夠佢地大增工作量

不過
而家好多屋苑都用八達通出入

個方法有風險

儍豬黎嘅，可以買張新嘅循環再換再換再換再換... 直到永遠

退都無用
好多人用緊實名登記果張 退左都仲有紀錄

聽日支線任務！
同我一齊退八達通！！！！！

啪完卡讀唔到資料，要上後勤處理，佢會要求你留名同個人資料，唔肯比料就應該攞唔番錢。唔建議咁做。

嘩呢個好玩
每張咭回收後唔會就咁抹一抹就賣俾人咁兒戲
呢舖好快八達通咭賣斷市

定係玩全民交換八達通 當然唔係個人
親朋戚友手足之間定時轉一次手
交換前餘額大家一樣

大家請正視連登已經淪陷左

我好似儲埋有8張8仔

即刻退撚左佢

聽日退

如果張卡花哂，佢都要收返㗎，花哂佢唔可以攞返出黎賣過。記住張卡攞去7仔用一次，等回水時佢需要大量散紙。

自動增值的八達通個人資料應該在發卡行，不在八達通公司

果50按金剩係息率真係賺到笑
唔好計唔見咭果d 呑埋

一齊退佢老母

驚比人拉，做多步小心d唔好咩？依家巴士公司都跪，下一間遲早到發卡行

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

15號先退 拎埋車費補貼先

同意

個芒有寫嘎

1）申請時發卡銀行係會俾你嘅資料去八達通
2) 八達通卡aggregate tracking 同sequence number 去profile番user 行為出嚟。

建議：取消自動增值，開一張新八達通咭，得閒就換一張新咭。

咁當然啦，我都係受害人，因為咁樣都應該還好d，因狗要攞資料要多一層關卡

啱啊

真心要退

推

但p仔推唔到

推 大家瘋狂用散銀

你點知？

港鐵冇cashflow可唔可以有銀行/餅店既後果

啱啊 一齊圍香港中環下亞厘畢道18號律政中心中座地下仲好

自動增值係將八達通號碼提供比發卡行，例如信卡機構，問題係唔知發卡行要唔要將客戶資料交比八達通

怎樣取消個人八達通？
你可以前往任何港鐵客務中心退還個人八達通，屆時須繳交港幣10元退還手續費。若你的個人八達通在2004年11月1日前發出，則可豁免該手續費

屌佢仲要收十蚊

用長者八達通啦

全部買飛

工作

所有non-bankcard payment 嘅公司都會用transaction records 去agreegate番個 user profile出嚟，做大數據搵好多錢。

如果想取消平時張個人八達通既自動增值服務
可以打
22662222 > 1 > 2 > 1 > 1 > 5 > 入八達通no 再入身份證明文件no

一次買多張綠卡輪流用，夠三個月就增值$499退卡

831

對

退撚硬

會比銀行。填申請表嘅時候你應承咗，唔信你可以睇返。

如果你攞張八達通使用條款出嚟，再加埋銀行嗰份自動增值使用條款出嚟，兩份拍埋一齊睇，你會發覺你係零私隱。

再用埋e-Octopus，直頭有去咗自首嘅感覺。

邊個咁傻發夢嗰陣用個人八達通
加上有record搭過車都唔代表入到罪

剩係要你留名同電話
唔會對你資料
咁都唔識做?

既使在示威區附近用八達通上車都有機會比佢告暴動？

黨鐵，巴士，小巴都唔洗嘟

其實仲要八達通黎做乜，我真係唸唔明

會照出，再唔係會貼返塊皮上去
所以啪晶片係最盡既做法

佢果五十係卡個價值嚟，好似係

準備退！

卡內餘值最多$499.9先可以即時退

可以同新渡輪買完再去黨鐵退？
普通版八達通認可經銷商
新渡輪顧客及八達通服務站:
長洲碼頭、梅窩碼頭、中環5號碼頭及中環6號碼頭

【歷史 學術研究】美軍WW就有火魔法師！！

🦘《守望相助》
作為一群居澳港人想為對香港前景的感到絕望的年青人盡一點綿力，我們最希望就是能發揮出引以為傲的獅子山下的精神-無論力量是多麼微小，我們都盡自己的能力，團結小眾，做我們相信是正確的事情。這個就是香港從一個小漁村發展到1997年交還給中共政權的國際大都會的原因。

在這裡容許我們澄清以下幾點：
- *我們是顧問公司？*
不是，我們既不是顧問公司，亦不是移民中介。我們只是一群身在澳洲的香港人，見證著香港現在發生的一切，想盡一分力做點事情。
- *我們名為協助，實為收集個人資料？*
我們不是顧問公司，更絕不謀利，因此並不會大開中門接受所有人的申請。我們希望能幫助到真正為香港努力付出的年青人。正因如此，我們更需要了解和篩選真正有需要的人，所以我們需要為申請人作評估。我們並不是代澳洲政府評估申請人是否合資格作出申請，而是評估申請人是否我們所希望幫助的對象，同時亦可以讓我們更好的了解一旦申請獲澳洲政府批准後我們如何更好的支援該年青人的在澳生活。

填好表格上資料我們將盡快以電郵回復

任何問題都歡迎同我們傾傾你的想法

*注所有蒐集的敏感資料將根據澳洲私隱條例處理，本會絕對不會隨便向外透露所收集得之個人資料。

用緊廢老卡唔想退

50＊2m = 10m

【歷史 學術研究】美軍WW就有火魔法師！！

幫手推 我之前手多唔想再用張學生八達通 買左張濕廿週年特別版無得退

啲散子終於有用

自膠 50＊2m = 100m

【歷史 學術研究】美軍WW就有火魔法師！！

緊急 - 連登有問題？連仔唔該入一入黎

要攬炒、炒到盡！

[香港人權税 + 審查美國基金購買央企/偽民企股票]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
另外再加限制 ; 中國再集資必須經過香港 高級醫療器材只賣香港, 選擇一些貨品 必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國願意支持，香港人願意付出更多。
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[香港人權税 + 審查歐/日基金購買央企/偽民企股票]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員; 堤提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼

'香港人權税'並沒有特定限制 ;每個國家各適其適 只要支持香港，容易執行就好

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

whyee

因為有党嘅每程3.3%八達通回贈 (成人、小童、長者都有)
(啫係延遲一年加價)

499

夾個日子一齊退

っh

第一個開post嘅人最後其實都俾唔到2%source出嚟 但佢個source show到黨鐵的確有八達通嘅股份 所以就算唔額外有佣 黨鐵都會因為八達通公司賺錢而有錢收

呢個真
啲人成日問可以點幫香港人
真係幫到㗎

推
被捕人仕關注組

再反對曾偉雄聯合國要職聯署

推！

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】2.0

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

個人八達通要入閘

原來用八達通會無隱私

政府啲錢仲唔拎？
等佢出多啲糧俾狗？

都交曬number 仲退乜八達通 自己送頭？

留名等睇客務中心都有擠提嘅一日

push push push

全面使用PAYWAVE, APPLE PAY

退果時俾id佢check
就可以

ysss why tho

塞爆黨鐵站

一早都話搭巴士用coin㗎啦

你點睇八達通入Apple/Samsung Pay
安全嗎？咁樣會攞到咩資料？

一早已常用散銀盡量搭巴士小巴，
八達通搭黨鐵過海只係每日一次喺朝早返工時焗住
利申：青衣人

多數情況可以 但唔係全部
有d交易唔收debit card
又或者要扣1蚊check卡個類 扣完未必回到水

連登 黑警Account
請善用起低用人地既圖片出post

SeunSinBeliever
#39544
🍼乳甜藥稀💊
#36157

買單程票好似貴啲

［P牌推唔到］我朋友聽日要返英國 問大家聽日點算好

請幫手推 我是p牌仔 ，同路人

但係唔關八達通公司事喎

反正都係補貼啦，坐多啲巴士，聽講阿伯阿婆最鍾意過海貴價巴士用黎坐一兩個站

如果手上個張係第一個月買到呢家的西鐵月票
可以二手賣出去
有價有市

一早都話要退 無人理我

都好

不過大家張卡咗舊 又真係應該換過張玩下

依家通街都有Apple pay根本唔使用八達通

好，齊退

同意，P仔未有得like

一萬張先得50萬，邊有用。。。
仲要買單程？？！
跳閘俾人捉？

推
但應該得好少人會做

麻煩幫P牌仔share

上次九龍灣巴士42C上被抄牌手足
盡快清電腦電話
一切發夢文具

【逃犯條例】警獲法庭手令取九巴乘客八達通資料 涉九龍灣被截查42C巴士
【21:16】警方回覆查詢表示，警方調查罪案，會在有需要時按相關法例、既定程序和守則，要求相關人士或機構提供資料或配合。

【20:29】據了解，警方向法庭申請手令，要求九巴交出本月3日晚上一部42C巴士的八達通交易紀錄資料及閉路電視影像。

當晚一批身穿黑衣的人在黃大仙龍翔道，登上該部駛往藍田方向的42C九巴。巴士駛至港鐵九龍灣站附近時，被防暴警察截停，警員上車搜查乘客，又要求乘客高舉雙手放在頭部，檢查他們的隨身物品。

警方消息人士指出，警方不會無差別索取巿民的八達通交易紀錄，也不可以如此做，警方向法庭取手令要求公共運輸機構提供八達通交易紀錄，是其中一個常用的查案方法，以協助刑事調查，而手令申請的需要及必要性是需要滿足法庭的要求，由裁判官把關。例如去年有巴士頻被插針傷及乘客，警方就曾經索取過往八達通紀錄查案。

有刑偵經驗的警官解釋，警方取手令以獲取公共交通八達通交易紀錄，可以有多個目的，包括找出有份犯案的乘客，以及核對車上是否有無辜不涉案的乘客。

【19:09】新巴城巴表示，沒有收過要向警方提供乘客八達通交易紀錄的法庭手令。

useful

Iphone d post仲有好多人期待可以係電話用八達通

Push Push Push

乜唔係應該用到負數再退咩？

去7仔入$500先去退

用到負 50 剪爛左佢買過張...不停 loop, 張咭都係成本黎...有冇得諗？

轉撚咗其實去邊都轉鬆

千奇唔好每人買張單程票 但唔用黎搭車 無曬票點俾市民搭車

正！

有趣

推爆

睇過幾有趣又簡單易實行喎！試吓先！反正最近都唔搭港鐵！攞張八達通黎試吓叫佢退款又幾好喎！轉頭東涌見！ ！

推行動post

黨鐵係8達通股東
用8達通=比錢黨鐵賺

邊個先係小學畢業

又玩到上次禁錢遊戲果類？

印制成本其實好低

更加要去退卡

仲坐MTR?

有d人係一定要坐mtr

跌左之後不嬲冇用

唔係咯，我張都唔過500
都係要send八達通中心

應該攪到拒壞卡
壞卡先會寄返中心

你地唔好甘做

其實自己人多時做咩仲要依規矩?

過海都可以免費

補充我係有自動增值

已退

推！黑警死全家

一開始都知班狗會咁做啦

我次次都係$499退卡，未試過send返八達通中心

612 721 811 831 903

個人八仔係咪唔可以直接地鐵info center退？上次幫唔到我退

推 本身都想做

我有自動增值

好丫 夾個日子 退爆去

下次買綠卡用

我開始數散銀重返三十年前啦
你哋開始咗罷搭黨鐵向八達通說fuck 未
夾到就一齊退

可以用八達通app嘟番啲錢出黎
應該去買一百幾十張八達通
然後每張都用app嘟到-50
咁就可以零成本咁令黨鐵蝕張卡既成本

唔好意思 借一借位
我自己p牌推唔郁吖 幫幫手吖巴絲們
我係前線FA 我有嘢講

用paywave
拒絕八達通

買廢老卡無資料

推唔到

App只可以拎剩0蚊無得負數

你可以check八達通淨幾多錢
然後+50一次過過曬去app
刷分黨長期咁做緊

識人用緊冇名廢老卡

入450
連按金要退500 剛剛好！

921 屯門 921元朗靜坐 922機場 927遮打

刷分黨係+$499退卡賺多5%($2.5)

0.5%

仆你個街 果雞碎津貼你跳兩次閘已經攞返有突啦

721811831

咁好喎，研究下先
1蚊姐 10蚊都得啦

信用卡公司收3%
八仔平過信用卡
2%左右是合理推斷
重未計安裝機件費

遇藍絲必須打波跟隊快閃！！
9.22機場，9.29全球反赤納粹，10.1國殤全民黑衣
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

仆你個街 係咪問下唔撚得呀 拎交通津貼買物資/捐星火612定退八達通邊樣抵做啲

仲有我係搭巴士

唔好，佢會check返張卡用過既地方既cctv，咁你既樣咪黃咗囉！

以後用散銀

聽過平價月票非個人卡過千蚊張

甘你老母
btw壞卡係咪都要交上去
不過睇你張卡壞邊樣先決定填咩資料
如果你有autopay而又想要返個功能
十成九要你填晒地址之類

鹽水大計無零件wo吹到

有冇人可以整理資料出教學？最到最新都未100%明要做乜，同點解要咁做

私隱就是用來維穩。

智能燈柱. ..

琴日先退完

便利店topup八達,中間佢地有冇收手續費？

推唔郁啊

係呀，我好驚呀

39元成人八達通，冇餘額，
凈買卡，冇按金，
响OK店、7仔有得賣，
一樣可以負數一次，
用到負數，即破壞，即掉，唔駛去退卡。
純粹額外資訊
睇你點運用

呢隻卡負得35蚊
佢要check你都係跟no.
有乜意思……

仲有四十蚊比番我
用緊傷心2元八達通

仲要係毫子數到佢地懷疑人生

順手搣下張卡 等佢冇得reuse

最緊要返工個班退摭
但係要佢地唔撘港鐵都已經難, 可況要排隊買飛

推撚爆你

唔用個人八仔咪得

而家8遲通幾錢 以前好似買再退都唔會洩

蝕 自膠

推
行動最重要

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

另外就係
過去個兩個月正正常常係比應屆DSE同學仔溫書休息既
可惜呢個政府搞到大家奉獻左成個暑假，為左自己又好，為左將來又好，為左下一代又好

早前有見連登上有多個關於網上問功課谷既需求，有見及此就有呢個DSE支援服務。

事實上，免費網上問功課谷一直以唔張揚嘅方法存在。谷內有十多位Tutors (當中包括現職老師及名校畢業生在讀生)同DSE同學仔。形式係以分科細谷你問我答為主，亦有提供簡單練習同改文服務。同學亦可以問升學選科等問題。
一直隱姓埋名係為左保障學生安全。但見到需求增加，又多左好多不同既補習post。所以我地希望提供俾同學多一個安全安心既選擇。

如有同學有需要，請聯絡：
TG: mama612
(暫時有足夠Tutor所以暫不接受更多tutor)

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，加油！

屋苑要拍八達通入閘

927遮打 929全球反chinazi遊行 10.1全民黑衣

10.1 IT/文宣事#

推，自己香港自己救

香港人係時候諗下建立「香港社會」

Return the card tmr

屌你老母

想退
不過屋企開門要用
點搞

咁要直情要毀滅埋司法機關，搶犯、攻入法庭之類，做一次巴士底。而家講好過份，但係如果拉鋸持續終歸會發生

用到負$30

10月1日 全港路祭習近平

要等三個月先退得

適用收費
租用版八達通:

普通版八達通:
港幣9元(適用於2019年4月1日前發出的普通版八達通) 或 港幣11元 (適用於2019年4月1日或之後發出的普通版八達通)
（若於發出日起計90日後退還則毋須收費）
個人八達通: 港幣10元

個人八達通退重要收$10
銷售版果啲唔好退
用到負$30就可以
張卡hold係度唔用佢都要成本

有用咩呢個

一早己退，罷用八達通好耐喇

罷港鐵支持
罷八達通支持
大家量力而為得幾多得幾多